其實澳門人有冇諗過「澳獨」？

如題 事關小弟有學術性嘅嘢想知下「澳獨」
有冇巴絲清楚宜家澳門反對派嘅運作係點？

我比較想知下澳門巴絲點睇自己嘅身份認同，對反政府／反共派又點睇，同埋澳門人有冇畀「港獨」友激發到又想攪下獨立

我知政事台同連登呢度講關於澳門嘢可能會好反感，又引罵戰之餘此類
希望大家理性咁畀下意見

乜而家仲有澳門人咩？

澳門全撚部都係支那人

多謝咁快推 Po
澳門人大多數都傾向係支那人
但我估總有青少年係想攪澳獨

政事台呢度冇乜人

我既意思係，而家d澳門人都係支那人

支那人又點會覺得有需要搞獨立？

敢怒不敢言姐

獨鬼獨馬咩，乜春都冇。
唔駛香港人係度指指點點，你地管好自己就大家都高興，唔駛踩黎踩去

有獨立意識，首先要有本土意識

原先既澳門人有eu護照，澳門只係搵錢地方，有咩野大事大可以走人。

而後黎既人都係支那人，佢地去到邊都唔會覺得有需要當家作主

你係指好多雙非過咗澳門住？
我以澳門回歸前作為澳門本地人，都應該唔會所有都係支那人ge

其實我估應該都比較少人想獨，年年派錢發個豬籠，澳門人又好似冇香港人比較有骨氣去反抗
不過澳門啲反對派又有乜攪

我聽人講就話，葡殖個政府垃圾，中共宜家肯撚係垃圾啦又獨裁，澳門人又唔戀殖戀省戀共狗，咁有可能會建立到另類嘅身份認同畀自己

我識好多澳門人
都唔知關佢地咩事，香港一有事實指指點點
正宗藍絲

真澳門人攞萄國Passport 可能已經遠走高飛

你班澳門 friends 會唔會都關心下澳門啲時事咁
佢哋屌班反對政府嘅人阻撚住哂啊，定係有屌下政府咁

仲有得申請
我仲以為好似 BNO 咁停咗唔派

起身再推

未聽過

澳門啲鄉下仔，洗牌就叻

澳門真係得個名
啲人諗野偏激都死 絕大多數都係奶共既藍絲
順民又點會搞獨立 不過香港都只係步緊澳門後塵
50步笑100步

你班友揸港共護照就葡萄人地吾駛澳獨有得走，顧掂自己先啦

利申:揸葡國護照

吾你老母咩, 番5p啦柒頭

真澳門人咪攞到,本護照可以一代一代傳落去申請

澳門有23條
完。

我洗牌都叻架，咁屌得你未

吾 你 老 母

巴打可以研究下澳門近代事件先, 其實澳門晌上世紀六七十年代已經"回歸"咗, 由一二三事件到葡國政府承認澳門係中國領土, 澳門上上下下已經由中華人民共和國同化咗, 根本冇澳獨發展嘅空間同機會.

周街殘體字，睇見都嬲

澳門人最鍾意對香港野指指點點
上次港支大戰屌我地Boo匪歌
關你撚事咩
澳乜撚野獨呀乖乖地做支那殖民地算啦

澳門人抵被中共吞併
而家養到個個都係肥豬
遲d就輪到香港架啦

澳門係無人 得狗

澳門大部份都係順民
對政府有不滿, 但到最後都只會乖乖地服從
老中青都無乜思想, 仲豬過香港啲港豬
最好笑係佢地見到香港咁會覺得香港人好on9
覺得香港人搞事, 無野搵野黎搞
就算後生個輩都一樣(得極少數唔係)
同埋澳門後生個輩好多都係外國讀書,
對自己地方既歸屬感低
同埋大陸比太多好處澳門
唔係邊到年年有錢派, 福利又唔係差
每日都比啲長輩叫番澳門發展
心諗我香港都唔太想留, 會唔會鳩到係澳門發展
大家都好甘心地做奴隸
澳獨個機會率基本上等於零

利伸: 有葡國護照

連民族都稱唔上

澳畜真係連自尊都冇
成個社會上上下下都比共狗圈養，個個廢老心態
D反對派仲次次都係今天我完場，個社會垃圾到

睇我澳門frd FB知

反對派個勢力好細咋喎，好似得 4/30 唯立法會入面，btw 佢哋有幾今天我化
利申：冇乜澳門政治 sense

澳門出世 喺外國讀緊書
有澳門獨立呢個諗法
但係覺得可能性太細 唔會抱有咩期望
身邊都有啲朋友有呢個諗法 但係唔多 只係佔極少數
所以都係趁依加經濟重算好就出去讀書
睇下之後有冇機會留低唔洗返澳門

澳門前景唔明朗，不如用福利畀嘅錢投資去外國讀下書發展下仲好

以我所知，反對派最有代表性嘅人係
蘇嘉豪 蔡公
各位對於佢哋有乜評價

自從葡萄牙康乃馨革命之後就主動放棄殖民地, 仲主動同中國提出歸還澳門
不過中國知道澳門嘅歸還方式會直接影響將來收返香港嘅方式同策略所以先拖住葡萄牙唔傾
中國都知道英國管轄香港對佢自身有利益

澳獨？ 得，回到農業漁業時代就得，沖涼要燒水，做野要點蠟燭。

澳門連焦土既意義都無。 淪陷左無人知。 香港焦土可以將百萬港豬推入火海

澳門獨立嘅機會似乎仲細過香港獨立
但同香港組返個聯邦唔係唔得嘅
雖然絕大部份澳門人都唔會想獨立
香港人嘅國族意識遠高過澳門人

利申半個澳門人

年年派錢獨咩

澳門人口咁細，緊係可以年年派錢啦

都唔得...
澳門原本啲河涌都填曬啦
冇水源

咁你點班反對派有乜建樹

中國接管後搞到澳門環境咁好，最緊要係比葡國管治得好，根本唔會有人諗獨立

我覺得佢地無乜點諗過
身邊啲澳門人大致上分兩類
一類口講自己係澳門人
實際上就成日留意住香港嘅動態
特首選舉乜乜柒柒仲留意過我啲港豬朋友
更加聽過有人問佢邊到黎，佢會答香港人

另一類就係支那澳門人
個陣講起香港好多大陸人個啲問題
之後我又口多話澳門通街都係大陸人
點知佢竟然答我
無佢地點樣推動經濟
之後我發覺佢身邊啲澳門朋友都係咁諗

澳門如果想脫離支那統治
好大機會係因為支爆
旨意班反對派我

香港獨立建國之後，定位係中立國，唔一定會協助澳門獨立，除非佢地本土意識/國族意識有返咁上下先啦

只可以講

香港反對派係廢
澳門反對派係屎

原因大家都知 澳門70年代就全面投降(民間到政府) 香港叫90年代....

港獨有1%成功
澳獨係0%

我諗班反對派除咗對社會民生有建樹之外，民主都係冇乜改善到

屌 上面有人話可以渣eu番歐洲住
澳門絕大部分上都唔識法文葡文
去到個邊除左hea都無咩撚用

仲有澳門議會9成9都係開賭場
D法例關自己事先過 唔關自己事全部棄票 大部分議員質素仲差過樹根個d

賭場酒店多到死 特色野又唔撚識搞 搞全城wifi哂左幾個億點知得公共圖書館用到

個特首理用私人基金會可以將庫房既錢拿黎用
澳門大部分人都係番工不了 選議員都係賭場老細做

利申：土生土長廿年澳巴

係

想問下澳門巴絲

我老母澳門出世
12歲讀完小學來左香港
佢當年無拎出世紙
之後唔見晒d 證件

想同澳門拎返身份證
我地話明唔見證件
身份證明局又死都叫佢自己提出證明先得
咁點搞好
佢間小學拆左無得跟
當年又唔興拎出世紙
曾經拎過兒童證，不過唔見埋
剩係記得自己農曆出生年月日

可以點搞

伯有有無醫生出世證明
如果都無就

其實 是反抗唔到 政府係大家完全唔知情下立左23條
仲有 係澳門人太唔關心政治話題 唔應該講唔關心
係殺得埋身 痛到入心先會理 早排有個違泊鎖車費加左
啲車主阿 全世界拉大隊去遊行 而黑工同勞工咁嚴重嘅問題
係無人理 只有私底下屌下就算 或者食飯話題就完左佢
咁樣屌你邊有可能改變到阿 次次一講起政治
廢中廢老就會跳出嚟話 痴線 又搞搞陣 依家人人有安樂飯食唔好咩
我屌你老母 做乜共產黨俾屎你食 你仲要食得咁開心
立法會講就好聽 清一色保皇黨 開會就係圍威喂
人大=澳門立法會 唔洗50年啦 遲早澳門收皮
係救唔返嗰種
澳門 失望到極點

利申:澳門人

講番違泊罰重左係必須
澳門須要例重法去控車
而家牌又易考車又平 個個渣車仲得鳥

早幾年間中好似都見有反外勞遊行
不過算啦 50年前已經收左皮 晨早開曬大門引共軍入關
無得救

支那威權統治下你想點獨
澳獨係因然面同實現面都係不切實際既做法
最現實既問題
隔離就係珠海
唔似台灣隔左個海
名義上未獨立 但台灣實際上已經獨左
仲有解放軍係澳門氹仔駐軍
好聽d講句澳門真係無賭權開放
真係唔會有今日咁既經濟發展
我老母呢d小學未畢業
都可以月薪20k(係賭場做荷官)
難聽d講句都係靠支那
同埋基本法已經寫明
澳門是中國不可分離的一部份
支那同你玩法律你又講唔嬴
唔玩法律又有武力
試問法律 經濟 軍隊 政治都比支那控制下
有咩理由可以獨到
我覺得支那唔再以文化侵略澳門已經係最好
保持高度自治已經係澳門最好既發展方向
而係保持高度自治既環境下真係唔洗獨立
如果你話我澳豬都無計 粹理性討論
利申:做左20年澳門人

冇
澳門運作模式同香港好唔同
政府個d真係冇得救
以前都仲話搞好澳門有希望
而家愈整愈衰
一年差過一年 d野愈黎愈唔撚make sense
根本已經根深蒂固左係咁 想改變都難
講起都灰

而家係多左 未去到大部份
但北區個d真係好多都支那人黎
好似我呢d咁多代澳門ge已經好少

唔關事 係唔practical
連澳門個垃圾政府都改變唔到
個風氣已經差 就算澳獨又點 上位ge都係d仆街賤種廢柴 一鳩樣 分分鐘仲衰

澳門廿三條好似立左法?

有葡國passport但好多都唔會走
走個d多數外國有親友

冇得派
就算你屋企人有你以前冇申請落都好難拎番
有葡國護照ge係真澳門人
不過都有少數係以前屋企人已經冇攞到所以自己都冇

葡佬太斷鳩估

唉 唔好再講 真係講起都想喊
個垃圾政府貪都算
你貪但做到野我都話隻眼開隻眼閉
我屌你唔撚係
又貪又做唔撚到野都算
仲要有破壞冇建設...唉

如果政府年年派錢
我諗港豬奶得仲落力過澳豬

澳門邊有資本去「獨」，成個春袋都比中共渣住左。
利申：澳門人

其實話澳門奶共支那嘅唔該睇下澳門近代史先
你今日覺得澳門人係澳豬，但回歸前澳門人係連豬都不如
葡國政府除左貪就乜都唔識，法治基礎唔似香港咁完善。以前治安係差到爆，澳門人係窮左幾百年到回歸後人人有安樂茶飯食。
英國人留低好多野比香港，文化、金融體系，最重要係法治！而葡國佬就係得舊爛鬼大三巴
講真澳門本地學生競爭力係勁低，留級率世界第一！垃圾中學畢業都實有大學讀，畢業點都有15k up
如果開放大陸同香港人黎做野，澳門人屎都無得食
所以中共對澳門人係真係好到不得了，仲點會諗咩澳獨
香港越亂中共就只會對澳門越好，擺明係要做比香港睇，聽聽話話就有著數！

最後劏撚哂嚟食

原住民澳門人已經有葡萄牙護照。

澳門係搵錢嘅地方

你撚得你。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

同好多香港人一樣，好多都有外國護照，

香港只係一個搵錢嘅地方。

你撚得你。

所以香港人應該努力啲搵錢，移民算吧

香港民主發展左咁多年啦，又如何呢？
講到底呢一刻香港沒有比澳門高尚
背後一樣係中共話事，香港人做得出咩花樣？
你可以笑澳門人做順民，但後生仔勤力儲錢係可以上樓，年年去幾次旅行
葡國護照同bno唔同，有咩事走都唔使做二等公民
澳門走到今時今日咁係歷史使然，從來唔到澳門人揀，亦無任何條件可以揀

利申：澳門人，覺得澳門已經無可能有自主嘅一日，儲定錢2049年前移民。
但覺得香港好可悲，明明係可以有條件爭取更多，但比自己內鬥玩死

其實應該咁做

對佢哋好之餘對香港獨立事業都好，會多個同伴

不過澳豬比港豬更蠢，佢哋已經9成赤化，無力回天

未蓋棺就落定論 澳門豬即係豬

大佬，爭氣d啦！
香港比澳門更有條件，更成熟講獨立
我都想香港爭取更多，做到個版比澳門睇
原來係有可能爭取到架喎，我望都望香港做到野啦
但事實呢？仲講澳獨，咪玩啦

講澳豬港豬會令到民主走得更前你咪講囉，但嗰d本來就唔關心政治嘅比你講完乜豬物豬就會覺得你好威威buy你？

民主係玩多數服從小數架，沉默嘅仲係大多數。做多d實際野比d唔關心政治嘅人認同你好過啦 等睇你台戲呀

你用字用得好呀，未蓋棺即係你都訓左落棺材囉呀政治天才
人都訓左落去，個棺蓋又幾時到你話事呀

撫心自問, 係澳門每年有錢派, 基本生活壓力相對無咁大
求期做一份台式飲品店既工都有 MOP $11000, - $12000
香港大學生畢業出來都係搵咁上下人工, 之後仲要周身債, 食飯搭車都無左一大半糧.
如果將澳門既環境擺係香港, 我相信香港人都無咁大怨氣, 乖乖地做順民就算.

P.S 唔好用 「為左錢就可以放棄自由民主」呢啲濕鳩道理討論, 係呢幾年香港人既行為睇得出, 香港人只需要有錢搵, 自由民主唔適合佢地.

澳門太細, 無咩可能澳獨

仲有澳門唔係得支那人, 唔好再互踩啦好嗎, 唔想再見到無謂嘅爭拗

宜家準備去澳門實地考察

兩個殖民地只有三個出路
1) 獨立成功
2) 獨立失敗
3) 狗衝做中國人

永續自治比獨立更冇可能
唔好呃自己

澳門獨左邊撚個去賭？你唔係以為你澳門唔靠中國會生存到啊？

邊個會抱住民主光環等死

澳門好啱聰明人住ga,機會多過香港，叻仔嘅早早歸邊/做中立，賺澳門豬錢發達，起香港想認做契弟都難。

BNO = 冇居留權
PRTP = 有居留權

可以走點解再搞獨立？

如果用聯合國角度

睇依個

True

內鬥 其實鬥黎頹係冇用
兩邊互鬧互踩真係好on9

你真係好有辯才，不過無腦

在下不才，咁我又真係想聽下閣下對點樣改善澳門政治環境有咩高見
我作為澳門年青人，我都想為澳門出返分力
願聞其詳

要民主真係因爲咩自由咩
無非係你地認為民主／獨立就可以令你地有錢揾
講就高尚啊真係

老老豆豆澳門獨立機會好細
回歸之前經濟冇治安冇制度冇乜9都冇
得幾個賭場頂住下
而家經濟咁好人人有錢搵
邊度有誘因搞獨立?
香港係有好多英治年代嘅野冇左先會有呢個思想走出黎
相對黎講
澳門本來就乜都冇
而家仲好左
點會搞呢個充滿未知數嘅事?

人口成份方面
改革開放之後放左一大批人落澳門
佢地係大陸受教育同長大
而家應該係廢中至廢老年紀
只會瀨共同用強國勃起黎打飛機囉

利申: 香港長大嘅澳門人

澳門幾百年黎什麼都不是，係開放賭權後先多d人識
所以中共係米飯班主，澳門本來就乜產業都無，唔通做返製香炮仗？
唔好講話獨啦，連反抗嘅誘因都無
但搵錢黎講，如果係醒目仔真係好多機會
好多後生仔借政府錢創業，d cafe開到成行成市，打工都人工唔錯，其實真係無咩誘因搞獨立
政府同制度係好多問題，澳門人都有好多不滿，但同香港大部分人一樣，做完鍵盤戰士就算
反抗，要返工不了

話澳門人豬嘅去了解下123事件先，葡國佬真係當你澳門人係nothing

我無興趣幫你地只係想睇你地死

依種心態真係幾好.

想澳門死.
想中國死.
想熱普城死.
總之所有同我唔同意見嘅通通都要死, 世界上剩番我嘅聲音就最好.

so?

1967 年紅統左﹙只可以話葡佬廢﹚

澳門人會唔會接受俾香港接管做托管地呢
假設香港獨立/建國嘅話

喺澳門，大陸人隨時仲多過澳門人
直頭你一去到，全部人啲樣都係大陸樣，
得閒又喺地下吐痰嗰啲。

1. 香港點解要咁做?
2. 澳門點解要咁做?

土共對澳門影響：由無名小漁村變賭城，共匪衰極都好過當年無王管又黑暗既葡治時代

土共對香港影響：破壞英屬時代嘅烏托邦，依加就算英國對香港wfc，多數人寧願幫英國含撚都要脫離土共

喺依加呢個錢行頭既世代，真係睇唔出澳門有乜爭取獨立既動機同理由。雖然同樣係特區，但真係唔可以同香港嘅情況相提並論，兩邊日日喺度港豬澳狗咁互踩真係無乜意思。

好多資源做唔到自給自足
成件事已經唔洗諗

是撚但啦，有樓渣緊手，錢又易搵，得閒就搭船去香港買下野，又可以係香港搭飛機去旅行，有大病澳門醫唔到可以去香港醫，政府埋單。咁樣ge福利，邊個會想搞獨立，有錢有樓，享受下又一世，唔通下下都要比人拉到入警局先安落咩，再問下香港d有錢人邊個會同你搞港獨，有錢都去玩船p啦，搞果d都想成名搵錢渣，唔係你地損錢，點會有咁多搞手 無錢睇下有冇人做

捐

「澳獨」呢樣嘢可以話係無，因為真係有「澳門人」的意識的人都知澳門有咩斤兩
就算有日高呼「澳獨」結果都唔會係走向獨立，只係為左增加政治籌碼去換一個開明啲的政府同減少文化衝擊，因為呢兩樣都係澳門人想要的，就咁

反對派係澳門真係不成氣候，你問運作去問澳門人都未必知，有朋友講過佢地自己都有內鬥，而且比人感覺都只不過為反而反，同真正民主、自由相去甚遠

我是香港人，同你一樣諗法，但親戚全部都只向錢看

此post已完

無人想點佢 唔好睇到自己咁高啦澳門豬

年年拎9000蚊有咩好獨

簡簡單單食物都做唔到自給自足啦

明哂
原來咁多位澳門人心甘做豬

咩條件都無講咩獨立？
你咪仲撚豬